第一卷15——魔生大起大落就是这么回事

结果整个晚餐的时间里，我都没能再和主人大人搭上话，最后只得默默的回到了自己的房间。

“我是不是……又做了什么对不起主人大人的事啊……”

就算抱着脑袋冥思苦想也没得不到答案，静不下心的我在匆匆阅览了一下『自我鉴定』给出的剩下几个技能的详细介绍后，就躺倒在了床上睡了过去。

接着梦见被巨大化的波波兔追着跑了好久，怎么都逃不开，最后被吓得差点尿出来的事，根本没有发生啦。

…………

……

“莉莉丝！”

“……”

“我在跟你说话呢！”

“呜~~~”

前天在主人大人的怀中睡得很开心，昨天发生了许多事，比如和主人大人一起出去狩猎波波兔，吃波波兔肉什么的……然而今天一大早我就被迫正坐在客厅被主人大人训斥了。

“你说过自己是『异世界人』没错吧？”

“是……是的，主人大人，我说过……”

主人大人生气的样子也很帅啊，但是好可怕。

“那你们『异世界人』大多都是要十六七岁，甚至成年以后才会『穿越』到这边来的是不是？”

“基本上……是这样没错的……主人大人……”

不敢抬头了，总感觉要被主人大人臭骂一顿。

“那你能解释一下这湿漉漉的床单是怎么回事吗？别告诉我这是口水哦！”

“呜——！”

“我也不是什么不讲道理的人，所以给你个机会说明一下。”

“啊呜……”

奇了怪了，我印象中昨晚梦里不是在最后紧要关头的时候发动了『魔化』，一下子变身成功打倒了那只巨大化的波波兔吗？

“你，没有什么要说的了吗？”

“不不不不不！主，主人大人，我要解释一下！”

“你说吧。”

“昨，昨天晚上，我一直在想着主人大人，所以……所以……欲求不满，就自慰了一晚上！那……那摊水是潮吹后留下的痕迹啦！”

哇，这么解释不仅掩饰了自己尿床的事实，还同时向主人大人传达了爱意，一举两得诶！我真是个天才！

“……这样啊……”

“是，是的主人大人！就是这样！”

“如果是这样的话就没办法了，就罚你今天一天待在屋外不许进家门好了。”

“谢，谢谢主人大……诶！？一，一天不许进家门！？主人大人！？”

这种时候不应该有着『你这淫荡的奴隶，让我来好好的（用肉棒）教育一下你什么叫做礼仪』的展开吗！？

就，就算是打屁屁什么的，只要别疼得太厉害我也可以接受哦，为什么是不准进家门啊！？

“怎么？还要我拎你出去？”

“不不不不，主人大人，这剧情不对吧！？为什么是赶出家门嘛！？”

“为了好好治治你的做爱脑！”

“才不是做爱脑啦主人大人！我错了啦，对不起主人大人，我不该说谎，我尿床了，对不起嘛……呜呜呜呜……不要赶我出去，见不到主人大人我会死的，真的会死的！”

幸好，在我声泪具下的哀求中，主人大人最终还是答应了我的请求，没有把我赶出家门……只不过今天都要在脖子上挂一个『我明明是『异世界人』还尿床了』的牌子就是了。

“主人大人，这样的羞耻play我不想要，为什么不是那种脱光了的玩法？如，如果主人大人想用绳子把我绑起来也行的哦……？”

“我现在快分不清是什么导致了你这幅德行了，是以前被调教得太过分呢还是因为是个魅魔？”

“就……就没有『是因为遇到了主人大人』这种选项吗？”

“好吧，我觉得你是想被赶出去了。”

“主人大人！！！”

声泪具下的哀求X2，这次连磕头都用上了。

“别缠着我。赶紧把被单洗了拿去晒，没弄好之前别想吃饭。”

“主人大人好残忍哦！”

“赶出家门和自己洗被子，选一个。”

“对不起主人大人，我现在就去洗被子……”

说起来……这好像才是身为奴隶应该做的事情诶，那我之前都在干嘛啊？

睡在主人大人给的床上，吃主人大人做的饭，让主人大人帮忙狩猎……

“咕唔——！要，要努力才行，不然可能真的会被赶出去的！”

要洗被子首先要有水，所以得从屋外的水井里打水才行。

“说起来，这个世界都有那么多『异世界人』了，就没人弄个什么水利设施之类的吗？水龙头煤气灶啥的都没看见诶……”

当然也有可能是因为主人大人家在城郊的关系吧，总之我把水桶丢到了水井中，等待水灌进去之后拉了上来……拉了上来？

“好重啊喂！这根本拉不动诶！”

说起来这是个大号的水桶，本来就算是空的我搬起来也不轻松，装满水之后完全不是我能提得动的重量嘛！

“你在外面磨磨蹭蹭做什么？”

“主人大人，请帮帮我，我提不动水桶啊……”

“……自己想办法去，不可能什么事都让我动手的吧？”

“唔！说，说的也是……主人大人……”

虽然被拒绝了相当难受，甚至有点想哭，但是主人大人说得没错，有时候必须自力更生才行。

“可是提不动的东西就是提不动啊，有什么办法吗？”

力气又不可能说变大就变大，身体能力本身就很弱的我还能做什么？

“身体能力……体能……属性，啊！对了！主人大人我想到了！”

不是还有的吗，昨天用『自我鉴定』的时候发现的其中一个主动技能[魔化]，我甚至利用它成功的（在梦中）打倒了巨大化的波波兔哦！

“啥？”

“『魔化』啊主人大人，我有的一个技能！用『魔化』的话一定能解决身体能力低下的问题的！”

就是不知道『能使自身外形改变』会把自己的变成什么模样，希望别变得和个怪物似的就好啦。

“嗯……”

“主，主人大人？”

“没什么，那你就试试呗。”

总觉得主人大人一副欲言又止的模样，可现在哪有时间在意这个！？

于是我开始像发动『自我鉴定』时那样，凝聚身体里的那些大概是魔力的玩意，来试图发动『魔化』。

“主人大人，我还能够变身一次！您知道这意味着什么吗？”

呜哇，没想到我居然有机会说出这句台词！既然掌握了变身系的能力的话果然这种台词怎么都要说一次啊！

“你在说什么……？”

看起来就算是『异世界人』经常来到这边，也没把这个梗带过来啊……算了，我自己知道就好。

“『魔化』！”

在我认真念出技能名的一瞬间，与发动『自我鉴定』时完全不同，明显的有种体内什么东西被消耗得一干二净的感觉。

与此同时，力量也开始从身体的内部向外涌现。

“唔哦哦哦哦哦哦哦！！！”

虽然没出现那种皮肤爆裂，整个人蜕掉一层皮的情况，但变热的背部和尾椎告诉我，有什么东西正在生长出来。

等缠绕着周身的光芒散去后，我发现那是一对蝙蝠般的翅膀，和一条细长的尾巴。

“这感觉就像是魔法少女变身诶？角……角没有吗？”

原以为会和地球上那些小薄本中画的那些魅魔那样，长出一对角的，看来只是我想太多了。

“衣服好像也没变啊，这变身质量是不是有点——唔哦！？”

假如你的背后突然伸出一对翅膀，而衣服却没有随之变化的话，那么后果自然就是……

“咳咳咳！咳咳咳咳！！！主，主人大人！救，救命！咳咳咳！我，我无法呼吸……啊咳咳！”

脖子会被向后死撑的衣服勒住啦。

“你，你啊……”

发现事情不对头的主人大人连忙从屋子里跑了出来，然后把我身上这件衣服的背后撕出了一个大洞……是说我明明挺喜欢这件衣服的啦。

“谢，谢谢主人大人……差，差点就窒息了……”

“我见怪不怪了。”

这感觉不像是在夸我啊，虽然忧郁的主人大人看起来也很迷人。

“嗯……好像除了两个新增的部件外，样子倒是没变……”

先摸了摸翅膀，感觉就好像在搓头发呢，那再试试摸尾巴看看？

“尖端居然还是爱心造型的，意外的很可爱……”

我戳！

“！！！”

差点就要发出喘息声了，这……这玩意要比想象中的敏感得多得多啊！

几乎就跟我下半身已经失踪已久的小兄弟一模一样，只不过比他长得多，而且灵活得多！

要是尾巴受伤的话我可不知道会发生什么，也不愿意知道啊！

“太可怕了我还是别想了，赶紧打完水去把被单洗了吧……”

反正『魔化』后能明显的感觉到力量增强了，打起一桶水肯定也是轻轻松松的啦。

这么想着的我再一次用力的扯动了那根垂到水井里的绳子。

结果没想到自己的力量变得太大，装满水的水桶直接被我猛的拉了上来，撞到了自己的脑袋——这样的好事并没有发生……

实际上，那个水桶还是沉在水井底下，纹丝不动。

“奇，奇怪了？”

『魔化』后我的身体能力应该是大幅度上升了才对吧，力量涌现出来什么的我自己也能感受得到啊？那为什么还是连一桶水都提不动？

“唔……”

好吧，我是傻逼，所以我要再一次使用那个傻逼技能『自我鉴定』了！

“『自我鉴定』！”

于是触摸屏上显示出来了全新的数值。

[HP（生命值）：5/5]

[MP（魔法值）：10/30]

[ATK（物理攻击力）：4（2+2）]

[MAT（魔法攻击力）：10（5+5）]

[DEF（物理防御力）：2（1+1）]

[MDE（魔法防御力）：6（3+3）]

看起来属性确实大幅提升了没错，身体能力变强与力量涌现也不是错觉。

“这特喵的你在逗我啊！？这种数值下就算上升个300%或者400%都没用啊，区区100%在开玩笑吗！？”

被这坑爹的技能气到，我差点没一头跳进井里淹死过去。

顺便一提，最后主人大人提醒了我，我才想起来可以不用打满一桶水，而是打两次的半桶水去洗被单的……

第一卷46——预想外的关系

也不知道过了多久，我总算是取回了自己的意识。

“哎哟喂……”

上一次醒来时发现全身又沉重又无力，还是跟主人大人『共享』初夜后的第二天清晨来着……

现在回想起来当时自己也是真够『作死』的，明明可以选择温柔的玩法，却非要觉得不够满足就去找刺激干嘛啊？

“唔……”

屁股上传来的冰凉又坚硬的触感，外加身体没有感受到被浸泡在水中时的那种压力，让我理解到自己现在好像已经不在那只超巨型史莱姆的体内了。

“它是……走掉了吗？”

环顾了一下四周后，我发现自己还待在那个有着『恢复之泉』的休息点中，但那个大家伙已经不见踪影了。

不知道『恢复之泉』能不能让人变得清醒一些，于是我靠近泉水后喝了一点，结果发现这水的味道好像和在史莱姆体内喝到的差不多——挺像是无糖苏打水的，好微妙哦。

“……唉……”

“姐~~姐~~大~~人~~”

还在想着是不是该打道回府，跟主人大人报告自己今天遭遇的时候，房间外似乎传来了洛斯的呼唤声。

那只黑猫少女正顺着迷宫的走廊一路朝着这个方向前进。

“咦？”

奇怪了，我并没有类似『透视』的能力啊，但刚刚一闪而过的，洛斯正在飞速奔跑的样子却让我明白她正在赶往这里。

“别跟我说啥『心有灵犀』啊，我跟主人大人都还没亲密到这种程度呢，和洛斯的话怎么想也不可能吧。”

“姐姐大人~~~——！”

还在吐槽自己呢，洛斯就出现在了房门口，但她不知为何没有像往常那样扑过来，反倒是在原地楞了好一会，紧接着摆出了准备战斗的警戒姿势。

“你这家伙……是谁！？为什么要扮成姐姐大人的模样！？”

“诶……？”

你在说什么呢同志？我是莉莉丝啊，虽然我倒是希望你认错人就是了……这样我就能和主人大人好好的享受二人世界……

“快点回答我！你到底是谁！”

哇，这只黑猫少女看起来没有在开玩笑，随时可能揍过来的样子，我可不想吃一发她那能把铁质防具掐碎的爪子哦。

“唉……我当然是莉莉丝啊，怎么了？出啥事了你连我都不认得了？”

刚刚我在洗脸的时候可是特意检查过了，自己的身体……至少是脸蛋没有任何的异常哦，并没有出现被史莱姆侵犯后就变成了另一个人的那种事。

“咦？咦？咦？”

“你咋了呀？有『辨识真伪』的话还看不出来我在说实话吗？”

“不，不……不是？姐姐大人？呃？我，我还是头一次遇到这种情况？”

“什么啊？神神叨叨的……”

虽然洛斯看起来并不像是在装傻，但老实说我从刚开始就不知道她在干嘛。

“那，那个……姐姐大人说的……既是真话，也是假话？我，我不懂了……”

“你倒是把我也给绕进去了，在玩什么文字游戏呢啊？”

“我，我不太清楚该怎么形容，但我确实能从姐姐大人身上感觉出和之前不一样的气息……或，或者说『两个气息』更加贴切一些？”

“哈……？”

“对，就是『两个气息』！其中一个是姐姐大人的，另一个不知道是什么东西的，虽然没有敌意但是很强大。”

“………………”

如果要说『没有敌意但是很强』的家伙我刚刚倒是遇见过一个，虽然不知道名字但我把它叫做『超巨型史莱姆』来着。

只不过那家伙在发现『契约纸张』吃完后应该走掉了吧，估计现在正在这个迷宫里到处晃悠，吃我之前丢掉的那些东西吧。

“总，总之，姐姐大人，你不要紧吧？我和鲁威尔先生都很担心你哦？”

“唔……不，不是很要紧……唔……”

又害得主人大人担心了，我真是个罪孽深重的少女呢，需要主人大人好好的调教一番才行。

比如说打，打屁股啦，强制深喉饮精啦，或，或者拘束起来的放置play好像也不错的样子！

“姐姐大人……口水，口水啊……”

“唔噢！洛，洛斯！”

差点忘了这只黑猫少女还在看着我了，然而不知为何她到现在都还没抱上来。

要是平常的话，早就应该进入那种我想甩都甩不掉的模式了。

“……不行，果然还是不对头……”

“嗯？”

“姐姐大人身上还有不同的气息，怎么想也太古怪了。”

“呃？”

“……姐姐大人，抱歉！”

我都还没理解到洛斯到底在说些什么呢，她的身影就『唰——』的一下从房间的入口处消失了。

更确切的说，是她一口气跳到了天花板上，紧接着又以洞窟顶为支点，蹦到了我的身后。

“诶？？？”

这，这是真的好奇怪啊？我的眼睛明明跟不上洛斯的动作，却又能知道她做了些什么——似乎自己的感官一下子敏锐了许多？

但是就算知道洛斯在后面将爪子张开对准了我的背部，我也毫无办法——毕竟身体跟不上大脑的思维，说的直白点就是手残啦。

“失礼了，『兽牙』！”

“哇！？”

“彭——”

只听一声闷响，我的视野……好像并没有天旋地转，身体……也没有被齐刷刷的斩成两段。

这是因为洛斯的爪子被什么东西跟拦下来了，被从我身后凭空出现的一条软软的触手给缠住了？

“……呃……”

这下我总算是明白了，从刚才一直萦绕于脑海中的，违和感的正体——自己不知何时似乎拥有了能感知周围环境变化的能力。

“姐姐大人……”

“啊啊……我知道你想说什么，但我自己也一头雾水来着……”

恐怕，不止是『感知周围环境变化』那么简单，因为回过头来仔细一看我才发现，那条触手正是从我的小穴里伸出来的。

“收，收回来？”

刚这么一想，那条淡蓝色的半透明触手就直接回到了我的小穴内部。

“……”

虽然我觉得在充满魔法技术的异世界这么说很扯，但我还是想吐槽一句『这不科学』，这条触手在回到我体内的时候我居然一点感觉也没有，仿佛它就是我身体的一部分那样。

“伸，伸出去？”

随便对准了一个方向，我开始在脑海中想象自己操纵着触手的样子。

“砰！”

结果真的如我想的那般，一根新的触手从我的小穴中伸了出来，以惊人的速度撞在了石壁上，甚至还在那里留下了裂痕。

“姐，姐姐大人？这，这……”

“我……我有种很不好的预感……”

感觉事情有点不太妙的我，慌忙发动了『自我鉴定』。

[姓名：莉莉丝]

[种族：魅魔]

[经验次数：382884回]

[前穴次数：24451回]

[后庭次数：4334回]

[口交次数：9499回]

[吞精次数：454回]

[自慰次数：253回]

[精液储量：302921ml]

[额外液体储量：64059L]

“………………”

就算只是瞄到了一眼也发现了最近这段时间经验次数又上升了不少诶，毕竟整天都在和主人大人滚床单嘛……倒是『精液储量』下降了不少，是不是因为频繁发动『精魔转换』的关系？

“讲道理现在不是该感叹这个的时候吧！”

差点就开始思考自己最近是不是纵欲过度该收敛点的问题了，但现在还有更要紧的事要弄明白。

“等下……”

『自我鉴定』生成的触摸屏上，刚刚似乎有一个十分奇怪的新数值出现了？

[额外液体储量：64059L]

“我去，这什么鬼玩意啊？”

最开始的时候发现储存了差不多300升精液已经够让我头大了，现在怎么还多了更多奇奇怪怪的玩意啦！？

“姐姐大人？您，您看起来脸色不太好诶？”

“真巧，我也这么觉得……”

继续往下，翻到了属性和技能页面后……

[HP（生命值）：5/5]

[MP（魔法值）：30/30]

[ATK（物理攻击力）：2]

[MAT（魔法攻击力）：5]

[DEF（物理防御力）：1]

[MDE（魔法防御力）：3]

主动技能：[指向性魅惑]，[魔化],[自我鉴定]。

被动技能：[魅惑光环]，[精魔转换]，[原型]，[反乱者]↓

“诶？没，没有类似感知的新技能吗？”

那到底是怎么回事，我确实现在就算不回头也能感觉到身后的景象啊，虽然画面更接近于黑白而不是肉眼所见的彩色就是了。

“……呃，多，多了一页？”

如果我没记错的话，之前使用自我鉴定时，最后显示的就是技能栏，而再往后就空空如野了，但这次在技能栏的最后，又出现了新的向下箭头。

也许这就是解开在我身上发生的这一切谜题的关键吧？这么想着我轻轻的戳了一下那个按钮。

[特殊状态：共生中（new）]

[共生对象：超巨型史莱姆（new）]

“what！？什，什么鬼？”

今天我这是第几次这样吐槽了？然而除了这样说之外，我现在又能怎么表达自己惊愕的情绪呢？

第一卷52——变身！史莱姆！

“你，你如果再往前走一步，别怪我不客气……！”

“——~——~~”

这『巨甲黑蛛』当然是听不懂我在说什么，反正它仍保持着『优雅』的步伐有条不紊的靠过来。

“好，这是你自找的！”

以为有甲壳就可以无视我的攻击对不对？你是不是忘记了自己身上有个地方是暴露在甲壳的保护范围外的了？

我本来不想做这种专打人要害惹怒对手的事情的……本来是不想的！

“吃我这招！莱姆枪！”

新的史莱姆触手召唤完毕，目标是：之前它被洛斯弄碎的那根螯牙的截断面，给我往死里戳！

“呲——”

漂亮的打中了，正中靶心呢……

之前还在流出绿色的液体，挨了这一下后看起来变得像是在喷血了哦？那断面之下可能全是肌肉和神经组织吧？

“——！！！————————！！！！！”

果然，在一阵急促的颤抖后，那只庞然大物发出了至今为止最大的咆哮声。

牙痛的时候再被人戳下痛处是这样的啦。

“妈耶……它看起来好像生气了……”

“那当然……咳咳——不过姐，姐姐大人出手还挺狠的——咳咳——”

“你别说话啦诶哟！呜哇！？”

这只『巨甲黑蛛』应该不是『生气』那么简单啊，应该是『非常非常生气』才对，没准可以说是『气炸了』也说得过去。

超巨大的身体朝着这边冲过来的场面还真的很有魄力啊，当然现在明显不适合让我慢悠悠的发表感慨！

“呜哇哇啊啊啊啊啊啊啊——”

转身就想跑，却发现洛斯还躺在怀里，虽然拖着她一起跑不是不行，但看这伤势怎么都得待在原地休息吧！

“哇呀呀呀呀呀！！！”

慌乱之间，那只『巨甲黑蛛』已经冲到了我和洛斯的面前，近距离观察时我才发现，光是它的一只脚可能就比我的腰还要粗……估计只要撞上一下我就会全身粉碎性骨折了吧。

“噫噫噫噫噫！”

它，它抬起一条腿了！要，要砸下来了！想，想和对付洛斯一样把我插个透心凉啊！

根本来不及躲开嘛！我自己一个人的时候都没自信能回避这种攻击，更别提洛斯还重伤躺在怀里啦！

“啊啊啊啊——”

最终，我也只能试图把洛斯推离即将被刺穿的位置，然后抱住自己的脑袋缩成一团，等待着被了结的命运降临。

“……咦？”

然而等了好一会，预想中可能会出现在自己身上的剧痛都没有到来。

“怎，怎么回事？”

想要抬起头来环顾一下四周，却发现自己不知为何无法做出『抬头』的动作，可我依然能看见那只『巨甲黑蛛』在眼前张牙舞爪的模样。

等下，与其说是『张牙舞爪』，不如说是在『死命挣扎』比较贴切一些，它刚刚用来攻击我的前足似乎陷进了什么东西里，此刻这只『巨甲黑蛛』正试图将其给拔出来。

“……是史莱姆防壁的效果？”

虽然我不觉得那一层薄膜就能抵挡住这个庞然大物的攻击啦，但眼下似乎只有这一种解释可以说得通。

而洛斯呢？好像还躺在地上，虽然她看向我这边的目光里似乎充满了惊愕。

“……？”

嘛，总之这『巨甲黑蛛』也陷入麻烦了可能算是不幸中的大幸了，毕竟现在我发现自己似乎面临着一个更加严峻的问题。

我好像感觉不到自己身上的各种『器官』了！

这么说可能有点让人难懂，但总之就是身体似乎都融成了一团，不再分为『头』啊，『手』啊，『眼睛』啊，『耳朵』啊等等的部件。

全都混在一起了，如果不是『史莱姆感官』一直在持续不断的把外界的信息传入我的脑海，我感觉可能自己都已经要变得不是自己了。

“咦……？”

说到外界的信息，眼前这只『巨甲黑蛛』是缩水了吗？之前可是要把头抬得老高甚至飞起来才能看见它的脑袋哦？现在怎么就能直接观察它那长满倒刺的背部了？

而且洛斯好像也变小了？她的身材不是和我差不多的？怎么现在看起来就像个洋娃娃啊？

“呃？我是眼花了？还是其实已经死掉了？这身体越变越大了是怎么回事？连树木好像都没我那么高了诶？”

没有人能回答我的问题，从刚刚开始我似乎除了自言自语外就听不见其他声音了，周围的一切是那么的安静，安静的就像在看无声电影那般。

“我有种很不好的预感，很不好的……『自我鉴定』……”

所谓的『遇事不决就鉴定』吗？明明被这个地雷级技能坑得狗血淋头无数次了，关键时刻还得用它，真讨厌！

[姓名：莉莉丝]

[种族：史莱姆·魅魔（new）]

“……我去？”

不是，这啥玩意啊？自我鉴定给出来的信息真的没问题哦？光是从『种族』这一栏开始就槽点多多啊！

『史莱姆·魅魔』是什么鬼？这可不是『兽人·黑猫兽人』，或者『人类·男性』这样可以划分到一类的项目哦！

意思难道是我现在同时具备了史莱姆和魅魔两者的特性吗？

先继续往下看看吧……

[HP（生命值）：？？？/？？？]

[MP（魔法值）：？？？/？？？]

[ATK（物理攻击力）：？？？]

[MAT（魔法攻击力）：？？？]

[DEF（物理防御力）：？？？]

[MDE（魔法防御力）：？？？]

主动技能：[变形（new）]，[自我修复（new）]，[自我鉴定]

被动技能：[水汽感知（new）]，[吸收（new）]，[原型]

[特殊状态：形态转换中（new）]

[转换对象：超巨型史莱姆]

“………………”

槽点太多都不知道从哪开始吐起了，属性栏全是乱码也就算了，就连主动技能和被动技能都几乎全被换光了，甚至还多出了一个新的特殊状态。

“难不成我变成了那只超巨型史莱姆了？虽然这倒是能解释之前发生的种种异常情况啦，但为什么啊？”

完全搞不懂到底是怎么一回事，我原以为都来到这边的世界那么久了之后就不会再发生这种让人意想不到的展开的说！

“——！——！！！”

就在这时，那只『巨甲黑蛛』就依靠蛮力挣脱了束缚，接着退开了一段距离，尽管好像是它自己把脚插进史莱姆的身体（现在好像就是我的身体）然后被缠住的啦……

之前我一直将其称为『史莱姆感官』的技能，现在应该叫『水汽感知』更为贴切一些，也正如技能名所说，是能感知周围水分的能力，反馈到我的脑海中后就会形成差不多算是黑白的画面吧。

虽然分辨不出色彩，但好处是我似乎能看见四面八方全部的东西，当然这种感觉也十分奇怪就是了。

“——！！——！！”

“看起来现在我不需要那么怕你了哦？那就接招吧坏东西！让你刚刚吓我！”

至少个头应该是变得不比那只『巨甲黑蛛』要小了，当然气势上也是。

[变形]的发动过程，似乎就和我还处于『魅魔』状态时召唤出史莱姆触手的方式差不多？也是依靠想象力，同样是伸出一只像是长枪般的触手，然后朝着敌人的方向突刺过去。

“哇！”

招式倒是一模一样啦，只不过变成超巨型史莱姆后，伸出去的触手大小就大了不止一丁半点。

之前也许只是根树枝，现在起码都是个粗树干了！

“砰——！！！”

超乎预想的威力，果然一寸大一寸强，之前根本打不动那只『巨甲黑蛛』的莱姆枪，这回一发就把对手打了个底朝天。

“诶嘿嘿嘿嘿嘿嘿……”

这大概算是『形势逆转』了？如果我变成了那只生活在洞窟里的『超巨型史莱姆』的话，应该是不用害怕这只『巨甲黑蛛』了才对！

“一，二！嘿呀！”

啊，对手想着要逃跑了！门都没有啦！再吃我一发！

第三次将身体的一部分拉长，变成超大的拳头的形状，对准转过身去疯狂逃窜的敌人的后背打出了重重的一击。

虽然它确实跑得挺快的，不过还是我的拳头『飞』得更快一些呢，总之又打到了，手感相当不错……

“————————！！！！”

“还好变成史莱姆后似乎听不见声音了，不然这声惨叫应该也挺渗人的吧？”

“——！！————！！！”

“给我滚啦！给我落荒而逃吧！别再回来了！”

要是还是魅魔的形态，我肯定要做个鬼脸嘲讽它一番，但现在貌似是做不到了，它几乎是一溜烟的就从我的『水汽感知』范围中逃走了。

“嘛……也是啦……”

这种巨大的身体，还有敏捷的机动力本来就不现实，仔细想想那只『巨甲黑蛛』没准已经算是特别异类的也说不定。

“问题是现在要怎么办？我要怎么才能——啊啊啊啊啊啊？？？”

还在想着要怎么才能变回魅魔的样子呢，我突然发现自己身下的地板消失了——不，更准确的说是自己的下半身消失了才对。

失去支撑的我很快就在重力的束缚下摔到了地面上，不管是背后还是屁股都疼得不要不要的。

“诶……？”

变，变回来了？突然的就变回来了？

“姐姐大人——咳咳咳——好厉害哦……”

“洛，洛斯！”

“我都不知道姐姐大人，还能……咳咳咳……变成史莱姆呢……咳咳……”

“我也是才知道的好不好！还有你别说话啦！先回家养伤吧！”

这几分钟里发生的事情实在太多了，以至于我到现在脑袋还一片混乱，但即便如此我也知道，当务之急是把洛斯受的伤给治好呢。

第一卷54——初次的对人战，大概

“喂！不要无视我！”

看见他们不为所动继续把少女押上马车的情景，有点气不过的我又喊了一句。

“啊，啊？”

结果那群士兵中的一个发出了像是地痞流氓般的，十分邪恶的质疑声转了过来，看向了我这边。

“唔……”

我有点后悔了啊，关于自己为什么要来蹚这浑水的事，还好他的铠甲是那种全覆式的，把脸给遮住了大半，否则我可能会被直接吓跑也说不定。

“想干嘛？小鬼？没看见我们在工作吗？”

“我才不是小鬼啦！而且你们管这叫『工作』？几个大男人光天化日之下绑架女孩子叫『工作』！？”

“绑架？啊？你哪只眼睛看见我们在『绑架女孩子』了？不信你问问那些路人，有谁看见我们在『绑架女孩子』了？”

环顾了一下四周，结果发现除了之前那对『父母』远远的躲在我身后偷偷的看向这边外，其他围观的人群在这名士兵的质问下，纷纷调头就走，明显是不想和这里发生的事扯上关系的举动。

“呃……”

讲道理，其实我也想扭头就走的说！本来这种事情就和我没什么关系的！

“想玩扮家家酒就找自己的朋友玩去！别到这里妨碍我们办事！”

“唔——”

大概是发现了我气势上被他压倒的事实，那名士兵转身朝着不远处的马车走了过去。

“真的是，搞不懂这女仆在家里待的好好的干嘛要逃出来，害得我们明明是休息日还得出来捉人。”

“等，等一下！你刚刚说什么！？”

这算是在发牢骚吧？但我却觉得自己似乎听到了什么不得了的情报。

“啊？我有说什么吗？”

“说了啊！你刚刚说那名女仆逃跑了！所以得在休息日出来把她捉回去！”

“……切，说了又怎样？那家伙本来就是领主花大钱买下来的性爱奴隶，在签订契约的时候白字黑字都写得明明白白了，她现在要逃跑的话全都是她自己的责任，就算我们动用武力把她捉回去也是名正言顺的！懂了吗！？”

“唔！”

这名士兵说得没错……在这个世界，准确来说是这个『罗德里克王国』，『奴隶制』的确是合法化的，甚至还有专门买卖奴隶的『奴隶商会』存在。

但考虑到以前我也有曾被当做那种供人玩赏的性奴隶四处卖来卖去的糟糕回忆，我是真的很难相信有谁（变态除外）会真的愿意主动把自己当成『性爱奴隶』来卖身。

或多或少，都有些难言之隐才对，而且遭到的对待肯定说不上好！

可是那毕竟是『契约』……如果那名少女真的签过的话，我是真的帮不上任何忙的，倒不如说自己现在的行为反而是在『妨碍公务』。

“救，救救我！谁都好！啊！你，快点来救救我！”

正当我想着是不是应当离开这个是非之地的时候，事情又出现了转机。

大概是注意到了马车外有骚动吧，原本那名应该被押进去的女孩又扒开窗帘探出头来，朝着其中一名士兵大喊大叫。

“我感觉要变得不像是自己了！拜托！药！他们让我喝——唔！？”

只不过这样的骚动没有持续很久，比较靠近马车的一名士兵当机立断的往她脸上喷了像是烟雾的什么东西，所以那个女孩子很快就失去了意识，又被重新塞回进了马车中。

“……这帮家伙，没给她按时投放药物吗……”

“…………”

“喂，臭小鬼，不想惹上麻烦的话，就当做什么都没看见，懂了没？”

“你在开玩笑呐！？还有我不是臭小鬼好不好！”

不知道也就算了，在眼前发生了这样的事还要让我当成啥也没看见拍拍屁股走人吗？

就算我真的什么都不做，至少也会告诉主人大人或者洛斯的好不好，真当做无事发生，那我晚上要怎么睡个好觉啊！

“啧，怎么那么麻烦……就算我现在揍你一顿，也没有额外的工资拿啊……”

“……喂，我说，你是不是也太小瞧我了点……”

如果是很久以前我刚和主人大人相遇那会也就算了，现在的话像你这样的『全副武装』的士兵来几个我都不怕哦！

“啊啊？看来你不吃点苦头是不会明白大人的可pa——咦？这怎么会有那么多黏黏糊糊的东西！？”

“大人的什么？我没听清楚诶？”

“史，史莱姆！？为什么这种地方会！？”

“咦？怎么了？你不是说要『揍我一顿』吗？”

事实证明，比起变成长枪『戳刺』，或者变成鞭子『横扫』，保持这种不定型的『液态』才是史莱姆这种『软体生物』最大的优势呢。

虽然如果从敌人身上爬过去很容易被发现，但如果对手全身都穿着铠甲的话，情况就会完全不同了哦~

附着在铠甲表面往上爬基本上是很难被注意到的啦，接着我只需要让那些『史莱姆触手』从铠甲的关节部位渗透进去，妨碍对手的行动，就算大功告成咯！

“可，可恶！你这家伙！”

“所以说，我不是臭小鬼啦~你就给我好好的睡一会吧~”

“——！！——————！！！”

啊，看样子他应该是想说『声音，声音发不出来了』吧？毕竟我已经让『史莱姆触手』爬到他的头上，然后从嘴巴和鼻孔里钻进去咯……当然那部分用完就得丢掉就是了。

“咚——”

十几秒后，那名上来找茬的士兵就因为慌张和缺氧失去了平衡，重重的摔倒在了地上，不过因为他身着铠甲的关系，应该没受伤吧。

“喂！怎么回事！——！你，你这家伙干了什么！”

“嗯……我从他这里打听到了一点情报，然后发现了你们好像在做一些不太好的事情？”

发现自己可以很轻松且『悄无声息』的干掉这群士兵中的一人后，我觉得自己的底气稍微足了一些，至少不用那么害怕了嘛。

“什，什么！？”

“呜哇，你们要不要这样……”

大概是发现了同伴被干掉，所以把我当做一大威胁来处理了吧，好几个士兵很快就把我围在了中间。

“喂！你这家伙！你对他做了什么！？”

“做了什么……嗯？我也没做什么啊？”

“怎么可能！那他怎么会无缘无故的晕过去！？”

其中一个士兵检查了一下那个倒在地上不省人事的同伴的状态，然后大声的朝着我质问了一番——不过我早就提前切断了潜入最初那名受害者身上的史莱姆触手就是了，所以他应该什么也没发现。

“我真的什么都没做啦，是我的宠物做的哦~”

“宠，宠物！？难，难道是魔法？你这家伙难道是魔法师！？”

“是魔法吗！你这家伙难道是魔法师！？”

“……呃？那应该算不上吧，硬要说的话是『召唤师』？”

当然，这句话并不完全对，毕竟我和那只超巨型史莱姆的关系，用『共生』来形容更加贴切一些。

不过考虑到它不会出来反驳我的观点，说自己是『召唤师』好像也没什么太大的问题吧。

不过话又说回来，自从上次意外切换成了完全的『史莱姆形态』后，虽然多次尝试变身都失败了，但我发现自己控制召唤到体外的『史莱姆触手』的能力确实的成长了许多。

“召，召唤师？那又怎样，敢对我们的同伴动手，你休想活着回去！”

可能算是他们之中的头目角色这么说完，围住我的士兵们纷纷把手放到了剑柄上，似乎是想要把我当场干掉的样子。

“喂喂喂，你们不觉得对着一个弱女子拔剑相向很危险吗？啊，前提条件是你们能拔得出来的话啦~”

“什！咦！剑，剑为什么拔不出来了！你这家伙做了什么！？”

“做了什么……嗯？做了和对他做的一样的事？”

其实还是一样的，让史莱姆触手悄悄的悄悄的爬上他们的铠甲，然后缠住剑鞘的部分啦……他们这群家伙没有提前把武器取出来就靠近对我来说着实算一件十分幸运的事。

然而在此之上我就没办法做更多事情了，虽然按部就班的把他们全弄窒息也不是不行，但这样总感觉是斩草不除根……有没有什么办法能让这群家伙主动的把我带到他们口中的『领主』那里去呢？

“队，队长！”

或许今天是我的幸运日也说不定？我还在烦恼着该怎么进行下一步行动的时候，其中一名士兵突然慌慌张张的喊了出来，打破了僵局。

“怎么！你没看见现在情况很紧急吗！？”

“我，我突然想起来了！之前好像在哪里见过这家伙！”

“什么！？”

“她，她不就是那个黑猫族少女身边的女孩子吗？”

“啊啊？”

“就，就是那个好像最近才升格到『S级冒险者』的黑猫族少女啊，队长你不知道吗？城里都传的沸沸扬扬了！”

哇，洛斯，你好出名哦，姐姐我好高兴~

“她，她好像是那家伙的同伴啊，我，我们是不是招惹到了很不妙的对手？”

“原来你们认识我『妹妹』啊~那话就好说了嘛——”

“什，什么！？”

“为了我们双方不要闹出太大的矛盾，能不能赏个脸，把我带到你们的主子那里去呢？我有点事要找他哦~”

突然发现自己的口气相当阴险恶毒啊，是不是终于有点『魔族』的感觉了呢？

第二卷17——能控制的妄想还叫妄想吗

“嗯……”

“主~人~大~人~？”

事情似乎没有如同想象般那样顺利的进行下去，证据就是主人大人在拟定了行动方针后很快就陷入了沉思中。

『有没有什么莉莉丝能帮上忙的呢？』——一边在主人大人身边转圈，一边用这样的目光盯着主人大人看，期待着能得到回应。

“倒也不是什么太大问题啦，只不过……”

“只不过？”

“嗯，想了一下后发现圣护教那帮老不死的家伙我还算熟悉，不过『可儿』……唉，第一次听见的名字，完全一无所知诶。”

“呃……主人大人，这……这也是没办法的事啊……倒不如说知道的话，主人大人会显得神通广大到让人害怕的~”

既然那个缺心眼的死神一时半会不会出现，她的口头禅就暂时让我用用吧。

“话是这么说……”

稍微停顿了一下，主人大人接着讲道。

“可光从一个名字……还不一定是真名，来追查几十年前就……死掉？或者杳无音信的人难度有点略高。唯一的线索大概就是她可能跟初代国王，罗德里克走得比较近了吧。”

“确，确实如此……堪比大海捞针呢……”

“所以，我想问问你，那家伙有没有留下什么其他『痕迹』？就是类似『存在证明』的那种。”

“『存在证明』？”

“简单来说就是她有没有给你什么东西。如果是本人的所有物，应该能成为追查身份的绝佳线索。”

“她的东西……呃……”

脑海中一瞬间就浮现出了鲜明的画面，但不知为何『理性』立即抑制住了我脱口而出的想法——简直如同当初我抗拒使用『自我鉴定』一样。

“……是有什么特殊原因不能拿出来吗？唔……虽然有点可惜，但没关系啦。我倒是突然想起来莉莉丝你散发出的魔力波长不是发生了改变吗？从这个方面入手调查说不定也能得到什么线索。”

“不，不是这个那个意思，主……主人大人……”

不是说不能拿给主人大人看，而是我刚刚觉得拿出来的过程太让人害羞了而已啦……就只是这样而已！

“没必要自责，莉莉丝只要按照自己的想法来做就好了。”

“唔……唔唔唔……”

这，这真的不是在自责，话说我似乎产生了主人大人的背后正在散发光芒的幻觉诶……如此柔和，如此温暖，让人忍不住的想要靠过去啊！

明明知道那是接受了就会变成『废柴』，彻底离不开主人大人的『陷阱』，但身体还是不由自主的……

“坚，坚持住……莉莉丝……加油！”

“嗯？你为什么看起来有点不舒服的样子？”

呜……主人大人别再那么温柔的关心我啦，我觉得自己快要被溺死在这样甜蜜的沼泽中了啦！

“有什么不愉快的事说出来听听呗？就算我帮不到你，也还有洛斯在呢。”

“没，没有的，主人大人……我没有不开心……倒不如说我现在很开心，开心过头了才会这样。”

如果用满分100分来衡量一个人的幸福程度，那我有自信自己现在的得分超过1000分的大关了哦！

你们是不是觉得这得分太高了？真巧，我也这么觉得。

“洛斯，莉莉丝看起来很开心吗？”

“这个嘛……姐姐大人，你不要紧吧？”

“都说了我不要紧啦！真的，其实……呃……”

不把话好好说清楚的话，他们肯定还会继续追问的，但这种话讲道理是不太应该说的就是了……

“……姐姐大人，在闹什么别扭？”

“都说了我没有在闹别扭啦！只是觉得自己太幸福了而已！”

“……显摆？”

“我就知道肯定会被你这么吐槽的所以我才不想说啊！”

突然发现这就和抽卡游戏十连全是出货那样，一时间爽到自己都接受不了的那种感觉诶！

“呃，那莉莉丝希望我怎么做？”

“主，主人大人……主人大人保持现在这样其实就好了的……就好了的……”

“可你看起来有点遗憾的样子哦？”

“有……有那么一点啦……”

可以的话，其实……怎么说呢？

“偶尔，就偶尔嘛，我也希望能体验到态度强硬的主人大人的样子……！”

“态度强硬？”

“现在的主人大人对我那么温柔……感觉根本不会出现那种『给我说真话！你到底还隐瞒了什么！』，『呀~~~主，主人大人，我真的全都说了啊~~~』之类的桥段了吗？最好是把我锁在一些特殊的机械装置上，用各种各样色色的道具对我的弱点部位进行拷问什么的……哇~~~讨厌啦~主人大人好坏哦~~~”

稍微幻想了一下，突然发现这种主人大人似乎也让我超有感觉的有没有！？强势的主人大人也相当不错呢！

““……””

“啊……！”

回过神来才发现已经太迟了，刚……刚刚一时间妄想力全开，有点控制不住自己讲得太多了。

“……洛斯，麻烦你……再借根绳子给我行不？”

“……知道了，鲁威尔先生……稍等……”

“啊喂！等，等下啦！我不想再被捆在椅子上啦！好歹装点调教用的……不对不对不对！我没有发情！也没有被魅惑啦！真的没有！刚刚那个只是脑袋里种的花开了而已！”

“唔——”

主，主人大人！请，请不要用那种『你还不如承认自己被魅惑了比较好』的眼光看着我……很，很受伤的……我也不是故意要这么想的，只是不经意间开关被打开了嘛……

“呐，莉莉丝……”

“呃，是……主人大人，有何吩咐……”

“……你再这么闹下去，别说把你捆起来丢房里了，一周内别想亲——”

“哇啊啊啊啊——主人大人！我错了！对不起！主人大人我错了！唯独这个不要！唯独这个！会死的！真的会死的！我会因为空虚死掉的！”

感觉这都快要变成绝活了吧？我是指跪在地上哭得声泪具下什么的……

“……你也没必要表现得那么……”

“呜呜呜——对不起，主人大人……对不起……呜呜呜……我不会再闹了，主人大人说什么我都听，呜呜呜呜……”

“算我求你了别哭了，搞得好像我在虐待你一样。”

“哈哈哈，鲁威尔先生，放心，我看得出来姐姐大人这是在自作自受。”

“看得出来的话就别光杵着，过来说说她呀。”

“抱歉，这个办不到……哈哈哈……”

总……总感觉主人大人和洛斯之间的氛围暧昧了起来！？是，是我的错觉吧？还是先宣誓一下主权！

“现在别靠过来，真的。”

“主！主人大人！唔诶——”

“我也没说要把你丢掉所以别这么看过来！”

“呜呜呜……”

能不能结束这种糟糕的体验了？我突然觉得还是温柔模式的主人大人好！

“姐姐大人的各种方面都值得敬佩啊……”

“洛，洛斯！！！”

有时间在那边看戏的话，就过来帮我劝劝主人大人啊！我不是你的姐姐吗？妹妹帮姐姐难道不是天经地义的！？

“……（扭头）”

“喂！”

“好了好了，莉莉丝，别闹了。”

“唔……主，主人大人……”

“你再不听话我真的生气咯。”

“对，对不起！！！”

最快速度一边道歉一边退到墙角站好了，但这样的行为却只换来了主人大人的一声叹息。

“唉……既然该做的事已经定下来了，那吃完晚饭后就该开工咯？”

“等，等一下！主人大人！”

“……又怎么了？”

尽管只是一丁点，但三番五次被我打扰到的主人大人还是露出了不耐烦的表情，呜呜呜呜，别这样看我啦主人大人……我脆弱的内心会受到极大的伤害的啦……

“可，可儿她……她其实有给我东西的……”

“……我看得出来，但你不是不想把它拿出来嘛？我也说了没必要勉强自己的。”

“那，那个……呃，其，其实不是不想……就是……就是……”

“……难不成她给你下了诅咒？或者拿出那个东西要什么特殊的条件？”

“啊不不不不不！没有主人大人想得那么可怕！”

是在担心我可能受伤的原因吗？主人大人的眼神一下子变得锐利了起来。

“那为什么……？”

“拿出来的过程，唔……让人很害羞……嗯，就是很害羞……”

“………………”

啊，主人大人愣住了，就如同字面意思上的楞在了原地。

没有被吐槽反而让人坐立不安诶，话说讲出来后我才发现根本不是什么大事啊！就算过程很中二，主人大人也不可能嘲笑我的不是吗！？

越发的觉得刚才在纠结来纠结去的自己是个笨蛋了。

“……唉，虽然我还是不太懂你在想什么，但如果你坚持的话……”

“我坚持！主人大人，等下我就把它拿出来……只是……”

“只是？”

“我可能需要一个相对空旷一点的场所，最好还是比较隐蔽的那种……”

毕竟『镰刀召唤』这个技能……算了，说多了都是泪。

“……我还以为又有什么奇怪的要求呢，这倒不难。不过时候也不早了，还是先把饭吃了再说吧。”

于是乎，听从了主人大人的建议，我们决定晚餐后再讨论接下来该做的事。

第二卷58——other sdie，所谓的交涉（番外6）

鲁威尔视角

“可以的话真不想进去啊……”

现在的我相当能体会那种站在牙医诊所门口时的感觉了，特别是里头刚传出惨叫的那种。

只不过我要面对的并非牙医，而是奴隶商。

之前已经介绍过一次了，所以这里就不多做赘述，大家知道我并非是因为对『奴隶交易』有兴趣才来的就行。

“欢迎光临。”

“你好，我有事要找特斯艾尔。”

推开商会的大门后，我将名片递给了前来接待的迎宾小姐。

“……诶？是鲁威尔先生吗？”

一瞬间，她似乎露出了惊讶的表情，但随即又恢复到了那种营业式的微笑。

“这边请，会长在三楼的会客室。”

“……”

总觉得有股莫名的既视感。

不过这次我应该没有提前预约才对，为什么他们像是知道了我会来呢？

疑惑很快得到了解答。

“噢呀，这么快就来了？那小子办事效率挺高的啊……”

进入会客室，特斯艾尔便跟我打了招呼。

“呃？你在说啥？”

“……咦？我不是派了个人到去找你吗？”

“啊……？有吗？”

好像是单纯跟他的人错开了的样子，偶尔也是会发生这种事的。

“咳咳——好吧，我知道信件没送到了。那你有什么事？”

“我想要一个刻印『烙印』的装置，你能不能弄到手？”

“噗——！！！”

这家伙把才刚喝下去润喉的水全喷了出来，还好我及时用『屏障』挡住了。

“很不卫生啊。”

“现在哪里是管卫不卫生的时候！？你刚刚做出了犯罪宣言诶！……还好这里没有别人……”

他一边说着一边大大的叹了口气。

“虽然知道你不是那种会因为一点小事就会登门拜访的家伙，但到这种程度还真是出乎我的意料了。”

“不行？”

“这不是废话吗！？那可是专门给犯罪者用的东西！和给普通奴隶用的『奴隶纹』是两个概念啊！……不对，你既然知道它们有名称上有区别，那肯定知道效果是完全不同的吧！”

“知道是知道啦……”

但如果表示自己很懂的话，总觉得会让人在各种方面产生误解。

其实只是以前因为工作需要而了解过相关信息罢了。

详细内容可以看看下面列出的资料。

『奴隶纹』。

对象：普通奴隶（劳工用/玩赏用）

刻印方式：印刷

是否能消去：√

被刻印者是否有人权：√

刻印效果：记录被刻印者的身体健康状况，记录被刻印者对所有者服从程度，当被刻印者试图伤害所有者时发出警报。

『烙印』。

对象：犯罪奴隶（犯罪者）

刻印方式：烙印

是否能消去：×

被刻印者是否持有人权：×

刻印效果：监视被刻印者的位置信息，当被刻印者反抗或试图伤害所有者时发出警报并给与被刻印者生不如死的剧痛。

“因为『烙印』的效果太强，如果流入到市面上，特别是不法分子手里可是会引发巨大骚乱的。本来反对这一行的舆论就没停过，要是出了什么问题，不光是我，整个行业都可以歇菜了。”

也不是不能理解他的话，毕竟我也算是反对『奴隶买卖』这一行业的人。

虽然现在各项措施都相当规范，但存在的风险仍不容小觑。

“那，我要去哪里才能找到刻印『烙印』的装置呢？”

“你到底有没有在听啊？不要做出这种像是要去偷盗的发言好不好。”

特斯艾尔顿了一下，接着说道。

“正规的『烙印』刻印装置只有司法部门给犯罪者刻印的时候才会使用。平日，在国家认可的各大奴隶商会间移交『犯罪奴隶』时拿出来也只是作为最终保险手段的。”

“听起来防护的就很严密。”

“总之不要打这方面的主意，为你为我为大家。”

“……好吧，当我没说。”

“喂喂喂，也别转身就走嘛。”

正当我打算离开之际，他把我给喊住了。

“可我已经没有必要留在这里了啊？”

“我还有事要找你呢！”

“……有麻烦事的预感……可以不听吗？”

“别不做人啊！我都耐心听你说完了！”

结果还是被那家伙从门口又拉回到了房内，逃跑失败。

他将一个『记录水晶』放到了桌上，并往其中注入魔力。

“看看这个。”

“……什么鬼？”

虽然不想吐槽，但负责操控水晶的人手法实在有点太糟糕，画面一直摇来晃去的什么都看不清楚。

直到最后几秒钟，才能勉强发现那个人拍的是一个身材矮小的少女，可惜下个瞬间火光闪烁，画面便就此中断了。

“……三条狐狸尾巴，头顶上有着尖尖的狐耳……呃？”

倒带并定格影片后，我注意到被拍摄者有着妖狐一族的特征。

但那群家伙不是十多年前就被圣护教给赶到『兽精之森』去了吗？

我记得都已经获得了当地居民的信仰，应该不会再与人类有接触才对。

“这影片是怎么来的？”

“昨天，在宛华亘附近的森林里，有个奴隶商运送『普通奴隶』的马车队伍遭遇了袭击。”

“正规的还是非正规的？”

“当然是正规的。那附近非正规的早就被『勇者』消灭干净……嗯？你身体不舒服吗？”

“不，没事。”

只是一想到家里的那个呆瓜干的好事就有点头疼而已。

“那马车里是不是有她的族人？”

“不，全员都是人类……讲道理，异种族的『普通奴隶』的交易，只有脑子进水了才会去做的。”

特斯艾尔叹了口气，将一张表单递给了我。

上面记载的似乎是除开人类以外的种族的奴隶交易的平均成本，售价与利润。

“喂？成本高到利润都是负数了？明明售价那么惊人。”

“有什么办法？里头包含了应对种族歧视问题所需的外交费用，给不同种族使用不同『奴隶纹』时的定制费用，应付顾客投诉的售后处理费用等等……”

“还真是麻烦……”

看来就算是当奴隶商也不是件简单的事。

“就是说啊，所以我实在想不通为什么车队会她这个异种族的人被袭击。”

“说不定马车里有她的朋友……”

“不，没有认识她的人。”

“……有没有可能是她闲着没事干，突然心血来潮就动手了？”

“别危言耸听，照你这么说我走在路上岂不也很危险？”

“……”

毕竟家里那只傻瓜就因为闲着没事做就去摧毁了一个精灵村落，所以我还真不敢排除这种可能性。

但按理来说哪怕是刚好『穿越』到附近，想要玩『英雄救美』游戏的『异世界人』，看见那些奴隶们正常的生活环境肯定也会打消念头才对。

“无论如何，因为护卫被干掉了一个，所以那个奴隶商已经发布通缉令了。”

“原来那个录像的已经……嘛，自家护卫都被杀了，那不是理所当然的？”

“是这样没错。”

“那你找我要干嘛？是想让我把那个少女给抓回来吗？”

“不，我想请你重新调查一下这件事。”

他摇了摇头，否定了我的说法。

“有啥必要啊？都有通缉令了，说明司法部门认定那个少女确实有『袭击马车商队』的罪名。”

“但被杀的商队护卫是『犯罪奴隶』，而且除此之外没有发生其他被害了。”

“又没规定『犯罪奴隶』就不能做商队护卫，没有其他被害也只能说明那个少女目标选错了呗……还是说你觉得这一切都是设计好的？”

“我认为此事有蹊跷。”

“那个奴隶商这么做有什么好……啊，好处相当多……”

和利润基本是负数的异种族『普通奴隶』不同，异种族的『犯罪奴隶』可谓价值连城。

因为排除了所有『成本』方面的『缺点』，只留下『稀有』，『实用』，『高质量』的优点，所以不止能卖高价，更能获得可观的利润。

用一个同样几乎没什么价值的人类的『犯罪奴隶』去换一个异种族的『犯罪奴隶』，确实大有赚头。

“你认为那个奴隶商是因为利益熏心才策划这件事的？”

“都说了只是猜测而已，不是最好，是的话希望你能帮我阻止他。”

“为什么？”

“我都说过啦，不希望这个行业整天被推到风口浪尖。”

“……实话呢？”

“竞争对手得势的话会很讨厌的。”

特斯艾尔露出了苦笑，他从抽屉里取出了一个信封放到了我的面前。

“这是预付的定金，如果你把那个少女抓回来的话钱就翻倍，因为这样我可以卖他个人情。”

“假如发现其实是那个奴隶商搞得鬼呢？”

“此事作废，我们今天没有进行任何谈话。”

“……讨厌的家伙……你从一开始就没给我留拒绝的选项啊……”

稍微思索一阵，便能得出结论了。

“双赢的交易不是挺好的？”

“所以说我才不喜欢和商人打交道。”

从他那里取走信封后，我离开了奴隶商会，马不停蹄的朝兽精之森的方向赶了过去。

第三卷38——魔法少女（下）

“呜哇啊啊啊啊——我，我就知道这玩意果然不止可以用来打人，还能用来做这种奇奇怪怪的事情啊啊啊啊——”

“知道得听清楚嘛……！如果不想变成那样的话就快把那个坑货王子给我带过来呀！”

由于『被史莱姆触手拘束住的倒霉蛋』这场面的既视感太过强烈，我不由得回忆起了发生在精灵村落的那些事。

只是一回忆起来，就会本能的联想到那件事最终造成的无法挽回的后果，果然为了避免重蹈覆辙还是得把心中涌出的邪恶想法给压下去啊。

“可，可我都已经告诉你了呀，我，我就是阿尔塔王子！”

“……啧！要是那王子跟你一样逗逼我早就搞定他啦！……别再骗人了！我能认得出来的，你们两个的灵魂根本不一样！”

通过接受『死神镰刀』成为『半死神』后额外收获的『阴阳眼』，让我可以分辨出不同人的灵魂的模样。

为什么之前一直都没提过这件事？还不是因为这个甚至算不上『技能』的能力同样没啥卵用咯……

毕竟想要分辨一个人根本不用那么麻烦，听听声音看看造型就完事啦！

而且，能『分辨』不代表能『记住』，除了像现在这样两个接连登场的家伙灵魂造型差了实在太多外，我真不能保证在其他遇到需要用到这种能力的情况下真的能好好用出来……

“诶诶——你还能看得见那种东西？……也对哦，毕竟是『异世界人』，呜哇——有话好好说，有话好好说啦~”

“可以和你好好说，但前提是你得把那个王子带来！趁我爆发前！！！”

“呜诶——所以说，我，我就是阿尔塔……呃，你从『灵魂』的层面分辨不出来也是正确的，因为我是『魂穿』过来的啦！”

“……『魂穿』？”

“咦咦？不知道吗？就是『并非肉身穿越，而是只有灵魂另一个世界』的意思……呜，一般的『异世界人』应该都知道才对啊？”

“不，我知道得很清楚，刚刚只是以防万一验证下罢了。”

边说着我边将那些『史莱姆触手』给收了回来……尽管其中一部分似乎想要体验四周的点心而并没听从命令。

“居，居然是在试探我……啊，不管怎么说能相信总是好的……”

“也没完全相信啦，只是感觉你的解释还算合理而已。”

毕竟在仔细的观察后，我确实有从眼前这名『魔法少女』身上发现一丝那个坑货王子灵魂的影子。

“足，足够了，只要那些黏黏糊糊的玩意别再扑上来……呃？那些东西在干嘛？好，好像在吞，吞食点心？它们难道是活的不成？吞食的习性……该，该不会是『史莱姆』吧！？”

“……确实是史莱姆没错，不过你现在才发现吗？”

我一直都以为她用『黏黏糊糊』来形容有什么特殊的用意呢，原来只是没发现而已哦？

“普通的史莱姆哪里会有那么强的力量啊！？我一直都以为那是你操纵的『水精灵』诶！……再，再加上能辨识灵魂的眼睛……你也从『□』那里获得了不得了的外挂啊……”

“关于这点我只能说，和你想得完全不一样呢……”

讲真，但凡有一个『外挂』，我最初来到这边的那段时光也不会过得如此悲惨啊……只是那样可能也就不会遇见主人大人了，所以做个减法的话……没外挂的好处应该是大于坏处的吧~

“诶诶，不像是在说谎……那么说你肯定也经历了不少的事咯……”

“嗯，写成轻小说大概有个五，六卷的样子。”

“好厉害……！我自从来到这边之后就一直待在阿尔塔王子的体内，平时都是透过他的双眼来观察这个世界的呢。只有在他展开『领域』后，我才会使用『变身』将灵魂转移到表层，从而取得身体的控制权，就像现在这样哦~”

“……可你看起来，并没有对现状感到不满诶？”

“完全没有啊！倒不如说我挺满意的啦。毕竟『魂穿』后没多久，我就发现这儿的生活跟地球上的几乎一致……再经历一次那些琐碎的日常也没什么意思，所以我才选择像现在这样只在必要的时候化身『魔法少女』出来惩奸除恶呢！还有哦，在满是点心的世界里进行『变身』，以及变身后的造型和各种能力，都是我向『□』要求后获得的呢！”

“噢噢……这，这样啊……”

这回轮到我被她的兴奋劲吓到，不由自主的向后退了几步。

“诶等下，话又说回来了……尽管你说自己是『魔法少女』啦，但……阿尔塔王子，原本不是男的吗？”

老实说，有点让人好奇不是吗？

“没错哦，阿尔塔王子确实是正儿八经的男孩子，然后我也确确实实的是『魔法少女』而非『魔法少年』。”

于是结果正如大家所见，在她边说边拉起的裙摆之下，那象征着雄性的造并不存在。

“都说过是『变身』了，这种程度还是能做到的啦~~~”

“唔……还能这样咯？”

虽然眼前的魔法少女一幅『那当然』的神情，但据我所知一般的『子供向』作品是不会有类似的剧情的。

『变身』即是改变性别什么的，一般来说都会贴上『少儿不宜』的标签……

嘛，不过反正是不是真的会变成『成人向』的关键点在于她，只要这家伙不往那个方向发展是不会有问题的……就算有也跟我没关系啦。

“诶对了，如果按照你的说法，现在的阿尔塔王子也是在这个身体里面咯？那能不能……？”

“这不太可能啊，发动『领域』还是很消耗精神力的，所以他的『灵魂』应该是正处于沉睡的状态……然后在这段时间（张开领域的过程中）里发生的事他只会留下相当模糊的记忆——基本上就只有『自己发动了某个技能，成功将敌人给打倒了』的程度。”

“……这『技能』的设定真是有够方便……”

特别是对比下我的那些垃圾玩意，挫败感就是这么来的！

“其，其实也还是有点问题的……啊，关于这点你别之后和阿尔塔王子说哦，他还不知道的。”

“哈啊……？”

“就是你想啊，毕竟也是『变身』，就算是沉睡状态的『灵魂』多少也能感觉到身体发生了变化……”

“所以说？”

“频繁的使用的话，他可能会变得像我一样，对那些可爱的东西没那么抵触哦，比如说今天就在她妹妹的要求下穿上了女仆装什么的……”

“…………”

虽然有很多想吐槽的地方，但总结起来就会归为一句话——关我屁事啦。

“好吧好吧，既然不能把阿尔塔王子叫出来，那就由你放了我吧，反正这个身体的控制权在你手上。”

情报也已经收集的差不多了，现在是真应该拍拍屁股走人咯。

然而，听了我的话后『魔法少女』却露出了为难的表情。

“这，这就有点难办了……”

“为什么？”

“因，因为这个『领域』……除了能为我无穷无尽的补充魔力外，还追加了『坏蛋』不被干掉就无法解除的条件呢……”

“……”

主人大人，您说得真对啊，『领域』系的技能全是『外挂』中的『外挂』啊，无限魔力外加直到使用者胜利为止都不会解除？什么鬼啦！？

正当我因为震惊而大眼瞪小眼时，那名『魔法少女』像是突然想到了什么似的哈哈大笑了起来。

“仔细想想，既然有无限的魔力，那我在这个领域里不就是无敌的吗？”

“呃……”

“无敌的魔法少女怎么会输给你这样的坏蛋！刚刚你是偷袭了我才侥幸获胜的！正面较量的话我可不——呀啊！？！？”

总觉得这家伙要是继续犯蠢会很费事，因此我打了个响指，这回周围那些还在地上吃点心的史莱姆们可算听从命令了。

它们迅速的聚拢起来，又一次将那名魔法少女围在里头，并拘束住了她。

“诶？诶诶！？为，为什么还是挣脱不开！？我，我明明已经——！？”

“这我只能说，虽然有无限的魔力是很强啦，但用魔法来对抗我这只史莱姆是没用的哦……？”

实际上只是『基本没用』而已，毕竟是吸收『恢复之泉』成长起来的史莱姆……但用来吓唬这个呆子足够了。

“诶？诶诶！？这，这不会太过分了点吗！？魔法免疫的史莱姆什么的！？”

“我们彼此彼此啦，啊，顺便再在这里教一下你怎么对付『无敌』的家伙如何？免费开课哦？”

“等，等下！？你，你想做什么！？喂，等下！让你的史莱姆停下！？”

理解了我的用意后，那些黏在『魔法少女』身上的史莱姆触手，开始朝着她的咯吱窝，肚脐，以及大腿内侧滑了过去。

“嘛，放心，我不会做出那种损害你身体的事情的，顶多只是让你尝尝升天般的『快乐』而已，嘿嘿~”

“噫噫——！？我，我怎么就！？噫呀！？等，等等，那种事是不应该做的呀，不能对『魔法少女』那样的——啊哈哈哈哈哈——哈哈哈哈——！？”

于是乎，丝毫不间断的连续『挠痒痒』攻击一直持续到了我回想起『魔法』相关的事物好像可以用『死神镰刀』劈开为止。

至于经历了狂笑，愤怒，哀求，崩溃等一系列心境变化的那名『魔法少女』嘛，我只能说，希望她别留下什么心理阴影咯~

第三卷46——武斗祭·第一日（上）

开幕式这种东西吧，如果不搞点比较秀的节目，光请几个领导上台做演讲，那无聊程度真的令人发指了。

我相信至少喜欢看这本书的读者里没几个会喜欢那类纯仪式性的玩意，所以就跳过好了，时间快进到中午吧。

……

在食堂撞见洛斯的我，午餐结束后便被她拉着来到了学院中庭。

“呼喵~~~~~”

在很暖和的阳光照耀下，身旁的猫耳幼女边伸懒腰边打了个大大的哈欠。

“很累吗？”

“累倒不算累，就是挺困的……话说我有点惊讶诶……”

“怎么了？”

“那『催眠曲』响了一早上，姐姐大人居然还那么精神？”

“这个嘛……因为我整个开幕式都在睡觉啊。”

认真听那帮家伙讲话根本就是对身体和心灵的双重折磨，我没有自虐倾向所以才不会去做哦。

“诶？可是姐姐大人，旷掉开幕式会被取消参赛资格哦！难不成姐姐大人又忘去看注意事项了？”

“没没没，没忘。我也不是在宿舍里头睡的啦，是在签到确认后才在会场里头睡下的。”

“……呜哇，那种地方姐姐大人居然也能睡得着？”

“有什么难的，超级好用的『史莱姆触手』大显神威啊！”

把耳朵一塞，身体再稍微支撑下，就已经可以比较舒适的入睡啦。

讲道理这可比以前被关押时，被钉在架子上烧着『睡着』简单许多呢……

“真好……真好啊~『史莱姆触手』，我也想整一个……”

“……真的？那家伙（超巨型史莱姆）说如果是洛斯的话可以尝试一下哦？分一部分出来这样。”

“呃？……不了不了姐姐大人，只是随口那么一说啦~开玩笑的！”

“……”

平常我基本是感觉不到体内那家伙的情绪波动的，不过这次它很明显的陷入了深深的失落中……

嘛，也不是不能理解啦，就好像突然被心仪的女神搭话了，但对方上来第一句就是『你没戏的别做梦了』这样的感觉。

……嗯？等下，有哪里不对！

丫的这家伙不是已经在我体内待得好好的了吗？怎么还会突然起个想开分身去找那只猫耳幼女玩的念头！？是嫌在我这太久了腻了是不是！？

“特喵的这花心大萝卜把我的同情心还来！！！”

“？？姐，姐姐大人？？”

“啊，没事没事，没什么大不了的！”

只不过是跟共生对象产生了意见分歧进而导致打起来了而已，不是什么大不了的事，让大家见笑了。

“……呃，仔细想想，就算有了史莱姆，那种场合我也不能睡啊……”

“为什么？”

“因为我坐在台上啊，总不能在众目睽睽之下睡着吧？”

“对哦！洛斯是学生会会长来着……”

差点忘了这茬，像这种全院参与的大型活动的开幕式，学生会会长肯定是要上台的啦。

“咦？可是我好像没听见洛斯讲话来着？有吗？”

“是没有哦，姐姐大人。话说姐姐大人都睡着了还记得我有没有讲话吗？”

“因为之前经常被你从床上轰起来啊……如果是用扩音器放出来的声音我肯定会被吓醒的……”

以往的大多数情况，这只猫耳幼女在喊话无果后，就会把我连人带被窝一同扔出去……那种体验太糟糕所以还是乖乖起床比较好……

“哈——哈——哈——这也是为了让姐姐大人养成好习惯嘛~”

“……所以说这次的开幕式没有『学生会会长致辞』这一环节咯？”

“有的啊，姐姐大人读的魔法学院的学生会会长有上台讲话哦。”

“诶……不认识所以没什么印象呢。”

“……虽然早有这种预感，但姐姐大人真的说出来了还是让我很惊讶……”

“没办法啊！就算打过照面也没聊过天，要我记住也太难了吧！”

讲道理，除开混得比较熟的舍友，我还能记得公主爱丽丝，穿女装的王子（和魔法少女）以及前几天遇到的薇薇已经很不错啦，强求太多不好。

“我还以为他那么大声的喊『这次武斗祭魔法学院一定会取得最后的胜利』会把姐姐大人给吵醒诶。”

“嘻嘻，史莱姆牌耳塞，免疫吼叫攻击~~~！啊不开玩笑了，有什么好处，取得最后的胜利？”

“姐姐大人不是说有看注意事项吗？”

“只看个人相关的不就够了？”

“……算了，姐姐大人总是这样。也没啥啦，『学院名』会前置，然后可以向未能获胜的一方提出一些要求什么的。”

前者的意思是『骑士魔法学院』会变成『魔法骑士学院』吧，后者我记得基本上就是活动场所的增加？参考入学考试的时候骑士学院的场地明显大得多。

“……很微妙啊……”

“是挺微妙的，不过有些人就是很看重这些。”

“看重了又能怎样？反正也赢不了啊……”

据我估计，直到洛斯毕业以前，这所学院的名称都会是『骑士魔法学院』咯。

这位可是『S级』上游的冒险者哦，区区学生之流哪怕是『开挂』的家伙也很难和她抗衡啊……

我说素不相识的学生会会长，你做出这种发言真的不怕被打脸吗？

还是说由于信息太过闭塞导致连对面学院有个今年刚入学就把『原会长』揍趴的新生都不知道？

“别把话说得那么死，真的在擂台赛发生什么都不奇怪哦。”

“你接着装哈，接着装。”

我已经能预见啦，洛斯每次都给对手一顿猛吹，然后一拳头把他打飞的未来。

依照我的判断，不幸跟这只猫耳幼女撞上的家伙，其实只要能坚持5秒不被KO，应该都算是有一定水平的啦。

“姆，姐姐大人真是的，一个劲的给我插旗……”

“洛斯的水平，这种破旗怎么会在话下？”

“不至于哦，其实我觉得j……魔法学院里就有个家伙，也许能赢过我诶~”

哈哈，说得我都信了！真要有这种家伙存在我一定要好好的见识一下！毕竟那可是能战胜这只猫耳幼女的人诶！

“……嘛，不聊这个了。姐姐大人下午有什么打算吗？”

“你是说海选？没什么特别的打算，总之就是参加然后取得晋级名额。”

有关海选的形式？说个『大逃杀』大家应该就能理解了吧？

不过不是所有学生一次性共同参赛的那种，而是每20个人一组的分配到学院专门为『武斗祭』所准备的各式各样不同的场地中，也就是说需要面对自己以外的19个敌人，与之『厮杀』。

直到最后都没倒下便能『晋级』……但就算没能『晋级』也别气馁！还有2次机会（每人总计3次），只要任意一次成功『晋级』便可哦。

虽然因为『晋级』的学生将不能再参加海选导致时间越往后推移，『强敌』便会越少，但当『晋级』人数到达64人时海选便会直接结束，所以也不能太过拖延以至于错失机会呢。

“姐姐大人！”

我还在讲解中途呢，洛斯不知怎么的就黏了上来。

“姐姐大人~~~”

“……那个，你突然用这种语气让我有点发毛……”

“别这么说嘛~我只是在想，既然姐姐大人没什么特别的打算，那我到时候能不能跟着姐姐大人一起去参加海选呢~？”

“才！不！要！现在才装出一副妹妹的样子也太假了！真以为我不知道你在想啥嘛！？”

跟这只猫耳幼女分在同一个组那可太恐怖了，别说通过海选了，没准刚一开场就被盯上，接着做不出任何反应就凉了好不好！

“唔——那，那我先帮姐姐大人把其他杂鱼全~部~排除干净，最后只留下我们两个人行不行~？”

“如果最后要面对的不是你，那这个提案真的超级有诱惑力！然而没门！”

正面较量赢过她的可能性那是千万分之一都没有的，跟洛斯在同组的结果就是参赛机会减1。

“……我明明只是想跟姐姐大人在一起多待一会儿的……”

“那我现在不就在陪着你吗？”

“光是这样怎么够，我还想更亲密的感受下姐姐大人呢~~~”

“不是不是不是，现在说这个？你也太不懂得考虑『TPO』了吧？”

边说着我边把缠上来的她给推开了，结果这只发情的猫咪一下子变得相当的不高兴了。

“如果姐姐大人现在不答应我的请求……那我就整个海选都缠着姐姐大人！”

“……诶？”

“只要前两次都把『晋级』名额让出去就好了吧？打倒姐姐大人后我就随便找个理由输掉~”

“……喂喂喂？洛斯你认真的吗？这么做也太不当个人了吧！？”

“姐姐大人不是经常背地里叫我『猫耳幼女』吗？”

“啊这！”

关键是以她的水平还真的能很轻松的做到这种事，早知道刚刚就不该一被叫就顺着她的意思跟过来的！

“姐姐大人~~~答应我嘛~~~反正也不会花多少时间的~~~”

结果我哪有什么选择的余地呢？最终也只得找了个人迹罕至的地方让洛斯好好发泄了一通压力。

第三卷57——武斗祭·淘汰赛·VS？？？（1）

『武斗祭』，淘汰赛阶段的第二日，将举行的是32进16的32强赛。

大家是不是认为连海选都进行了整整三天，淘汰赛第一轮（64进32）肯定也要花很久？嘛，一开始我也是这么想的。

但只要仔细思考一下就会发现，自己掉进了名为『惯性思维』的陷阱里。

首先，跟『大逃杀』模式的海选不同，淘汰赛比的可是『单挑』，每一场用的时间可并不长。

其次，哪怕是从海选晋级的选手，互相之间的水平也是参差不齐的……别惊讶，毕竟是『大逃杀』嘛，活到最后的本来不一定是最强的，规则上也从来没有禁止选手们当个『老阴比』一直苟到最后哦。

听完这解释是不是有种『好像通过海选也没什么了不起』的感觉？嘛，就是没什么了不起的，虽然可能由我这个就连参加海选也一波三折的人来讲没什么说服力啦……

结果淘汰赛第一轮，实力不足的家伙基本都是被『秒杀』的，其中也包括昨天在我面前秀恩爱的那个白痴，咳咳。

实力相近而鏖战许久的也有，但那真的是极少数情况。

校方很明白这点呢，所以从2年级开始，如果还想在『武斗祭』中获取学分，需要通过海选，第一轮淘汰赛以及第二轮淘汰赛，总计三轮的比赛哦——方方面面都要脱颖而出才行。

嗯，像这种比赛水准有多么多么高的介绍，往往都是给主角之后开无双时有多么多么牛逼来做铺垫的，我这里当然也不例外，这不，你们看，一上来就——

“哇啊啊啊啊！”

被逼到绝境了！不开玩笑的真的被逼到绝境了！

几乎可以说是连滚带爬的，我在赛场中非常艰难的回避着对手放出的『射线式』魔法。

全躲开什么的就是在痴人说梦，这里就要感谢一下主人大人不知道什么时候帮我『禁用』了那个该死的『护（封）命（印）手镯』咯！

如果主人大人没有那么做的话，见面时吃到的直击都可以说分出胜负了……

顺便一提，我总算明白了那件无论怎么看都充满色情要素的，穿透性良好的黑色半透明连体紧身衣的真正用途了：不是用来打野战的，而是用来防止我受伤的时候血肉横飞的……

“奇怪，明明有命中的手感，为什么还能活蹦乱跳？”

“不活蹦乱跳的难道站在那里挨打！？”

可能有人会觉得奇怪，『反正吃了直击伤害也会被恢复，那为什么还要躲』——疼啊同志们，『原型』只能『恢复伤势』，又不能『减轻痛楚』！

而且现在最最最要命的一点是——

“『圣光箭』。”

“见鬼见鬼见鬼见鬼！怎么偏偏碰上的是你啊！？”

我可以断言，作为『对手』来说，找遍全院也不会有人比眼前的这位跟我之间的相性更差了……要问为什么，因为对方是精通神圣属性魔法的，圣护教教会的『圣女』蕾蒂娅。

被她的攻击打到了恢复速度是要比通常慢上许多的，所以疼痛持续时间也增加了许多。

“……唉，我也没想到抽签居然会抽到莉……亚玄知啊，原以为淘汰赛第二轮能简单点的……不对，现在好像就挺简单的？”

蕾蒂娅边说着边将右手举起，复数的光球从她手心中冒出，随即开始漂浮。

『圣光箭』便是从那些光球里发射出来的，由于不是她本人的直接攻击，所以完全没法通过动作来预测弹道，属于极其恶心的『浮游炮』式战法。

嗯？我什么时候居然还能『预测弹道』了？当然不能啊，只是说说而已，实际上就算是她亲自射击，10次里我大概也只能勉强躲开3次吧。

“发射！”

“呀呀呀呀呀！？”

没有好的反击手段的我，很快就被逼……被轰到了擂台边缘。

再往后退就会因为『出界』输掉，但面前矗立着那家伙张开的『屏障』，空中又漂浮着那些会射东西的光球，简直是往哪里走都要打『GG』的节奏。

就在我思考着要不要干脆无视一切直接朝蕾蒂娅冲过去的时候，她的攻击突然停了下来。

“……那个？”

“怎么了？”

“如果你想搞那种出其不意的偷袭，建议你最好快点动手咯，虽然我在自己身边也张开了『圣光障壁』，不会让你轻易得手的就是。”

“……为什么突然开始说这些？”

“只是很好奇啦，你一直既不防御也不反击，净在那躲来躲去的。”

“这个嘛，其实我也不想啊……”

能防御和反击的话我早就这么做了，没这么做的原因就是做不到啊。

“不想？……等下，虽然我觉得不太可能……”

“……”

“你该不会，现在还在跟那只史莱姆闹别扭吧？”

“咕唔——”

被人戳到痛处了就是这么尴尬，特别是那个人还和自己很熟的时候。

“哇？你们都打了一整晚了还没够吗？”

“别，别说了！我才没打算那么简单的就原谅它！”

昨天『学习会』的最后，我因为好奇所以问了那个史莱姆，问它能不能把从我这吸收的一些『爱液』涂到触手上，这样就算不是『媚毒史莱姆』也能起到相似的效果。

结果你们猜它怎么回答的？

“你这家伙居然要吾辈把吃下去的东西呕出来抹别人身上，恶不恶心啊？”

特喵的想起来就生气，那混蛋居然敢这么说，嗷嗷嗷嗷嗷！！！

“……看来一时半会不会和解了……”

“那坑逼爱干啥干啥去，反正我现在绝对不会理它的！除非它现在主动出来道歉然后让我狠狠踩上一百脚！！！”

听完我的泄愤，蕾蒂娅不由得捂主了额头，大大的叹了口气。

“也就得亏碰到的是我，还会好心劝你两句了……这要碰到的是别人，早就把你干掉了好吗。”

“……就算你这么说，我也没有要感谢的意思。”

“不是要你感谢，我只是在描述事实。不靠那只史莱姆的话，你根本不是我的对手。”

“……喂喂喂，瞧你这话说的……”

是不是太小看我了点？就算不依靠那个又笨又重的家伙，要搞定眼前这位『圣女』还不简单？

“我是看在舍友一场的份上，不想让你在众人面前丑态百出才没用那个『杀手锏』的，真以为我好欺负？”

“就是以为啊，能让我丑态百出？谁丑态百出还不知道呢~”

“这可是你自找的！”

贯彻了和我保持距离的战术的结果，就是让她的一举一动全都被我『看』在了眼里。

用手去遮住眼睛？有什么意义啊，天真的以为我的那招必须『对上视线』才能发挥效果吗？很遗憾只要我单方面的『看』见你就行啦！

“『指向性——』”

“『闪光』！”

“嘎——！？”

视野在瞬间便被染成了纯白色，为了盯紧蕾蒂娅而睁大的双眼，结结实实的吃下了这一发直击。

“哈，哈哈！怎么样！雷属性初阶的魔法意外的好用吧？不枉费我熬了一晚上的夜学了点基础诶。”

跟在那边嘚瑟的『圣女』相反，我正捂着自己的眼睛尽力弓着身子，控制着自己别在地上打滚，以免行为太过丢人。

原来刚刚遮住眼睛是为了不被自己的技能波及到！我想当然的以为她只是想躲避我的技能了！

不，就算理解了蕾蒂娅行为的意义，情况也没有任何好转，倒不如说连『杀手锏』都被封住的我现在彻底拿她毫无办法了。

“都说了，赶紧跟那只史莱姆和好，不然你不是我的对手。”

“……我才不需要你的怜悯，就趁现在把我打出场地吧。”

“要是你真不想继续了大可直接投降，我不会拦着。”

“……”

“之所以这么劝说是因为在比赛之外你有帮过我的忙，我不希望你现在做出会留下遗憾的决定。”

“……才不会遗憾。”

“就算之后失去一个在鲁威尔先生面前表现的机会也一样？”

该说『圣女』不愧是『圣女』吗？这家伙的话说不定还真有能把人给『点醒』的力量呢。

没错，虽然之前只是嫌看台拥挤不想待在那才参赛的，但现在不同了。

如果在这里出局，等主人大人回来时我就只能和主人大人一起坐在看台上看其他人的比赛了。

……那样似乎也不错，但我现在的目的可是让主人大人看见自己更加出色的一面啊，为此我才和蕾蒂娅合作的不是吗？

给我分清楚主次啊莉莉丝，现在才不是和史莱姆怄气的时候！

『……喂，贪吃大萝卜，有在听吧，没在听也肯定在看着的吧？』

『……』

『暂时休战，在这里败退的话，和主人大人爱爱的次数肯定没有能晋级的那么多，你能尝到的美味也会变少的……』

『……』

仍然没有直接的回应，但我能感觉出它接受了我的提案。

于是我调整好心态再次站起身，面向了那位『圣女』。

“你会后悔的哦，让我使出真本事。”

“哈哈哈，通常这么说的人到最后反而会输不是吗？”

丝毫不见有退缩的打算，她也重新摆出了架势。